中西哲學發展問題

西方一開始係偏重人倫道德，慢慢專注到科學上，雖然重科學，發展到依家，大部分人道德觀都正常。

相反，中國由頭到尾都係講人倫道德哲學，但發展到依家，大部分人反而無乜道德。

有無人哲學jj講下問題係邊。

文革

唔關個發展事

「倉稟實而知禮節，衣食足而知榮辱」

之前中國窮到燶 邊度識咩道德

果陣嘅細路又無咩受過教育

而家中國有錢啦 佢地咪變暴發戶囉 咩都要show off

過多一兩代 有錢又有良好教育下

道德自然番黎

相反 而家西方咁多人講道德

係因為佢地唔愁衣食

又受過咁上下教育

咁會講道德囉

掃死班知識份子

如果同錢有關，依家d道德都幾膚淺下，不過即使接受過教育，都唔見得d人有道德到去邊

其實係要錢同教育同步

有錢無教育

就會變成而家嘅中國

有教育無錢

一係就死守道德 變成有道德嘅死窮鬼

一係就拋棄道德 賺錢至上

文革
完

喺中國無論係中國哲學抑或後來傳入嘅西方哲學，大部分人只覺得當中實用的部分有價值，所以我覺得主要原因係整體社會風氣大於發展過程。

小農 完

句野本身就係要人發財立品

支那種變成暴發戶就係因為冇跟哩句野

不過支那人不嬲都係只會跟自己想要嘅野來信 從來冇乜文化道德可言

民國時期嘅人道德風氣尚在

去到台灣之後70年代左右都仲係一個個書生風氣

但係支那有文革 台灣CUT左德育

中國喺49年之後係西方傳入嘅馬列思想治國，文化大革命已經證明咗中國傳統消滅，你仲點賴中國人冇道德關古中國文化事